\section{Priklausomybių valdymo sistemos}

\input{\SRCPATH/2-content/content-0.1}

\input{\SRCPATH/2-content/content-0.2}

\input{\SRCPATH/2-content/content-0.3}

\section{Go kalbos priklausomybių valdymo sistema}

Go programavimo kalboje (dar žinomoje kaip Golang), numatytasis priklausomybių valdymo įrankis yra „go get“
komanda. Naudodamasis šia komanda, vartotojas gali atsisiųsti vystomam projektui reikalingas priklausomybes.
Ateinančiuose skyriuose aptariami naujausi „go get“ pokyčiai ir šių pokyčių atnešami privalumai.

\input{\SRCPATH/2-content/content-1.1}

\input{\SRCPATH/2-content/content-1.2}

\input{\SRCPATH/2-content/content-1.3}

\section{NPM priklausomybių valdymo sistema}

NPM yra priklausomybių valdymo sistema, naudojama JavaScript aplikacijose.
Ši sistema turi didžiausią priklausomybių registrą pasaulyje, ja naudojantis galima atsisiųsti paketus arba Node modulius.\cite{NPMa}.

\input{\SRCPATH/2-content/content-2.1}

\input{\SRCPATH/2-content/content-2.2}

\section{Maven priklausomybių valdymo sistema}

Apache Maven yra daugiausiai Java projektams naudojama priklausomybių valdymo sistema \cite{MAVENa}.
Naudojant Maven projekte būtinas pom.xml failas, kuriame nurodomos norimos priklausomybės ir jų versijos.
Maven priklausomybės yra vadinamos artefaktais - tai dažniausiai .jar tipo failai, įkelti į Maven repozitoriją.
Pom.xml norimi artefaktai apibūdinami nurodant artefakto groupId, artifactId, version, kartu vadinamus artefakto
koordinatėmis \cite{MAVENb}. Maven Central repozitorija yra numatytoji vieta ieškoti
priklausomybėms, tačiau pom.xml galima pridėti ir kitų repozitorijų (pavyzdžiui,
kompanijų privačias repozitorijas), iš kurių bus siunčiamos priklausomybės \cite{MAVENc}.

Maven taip pat palaiko daugiamodulininius (ang. multi-module) projektus, turinčius tėvinį
modulį su šakniniu (ang. root) pom.xml, bei vaikinius modulius su savo pom.xml paveldinčiais priklausomybes
iš tėvinio modulio \cite{MAVENb}. Tai palengvina pom.xml failų palaikymą.

\input{\SRCPATH/2-content/content-3.1}

\input{\SRCPATH/2-content/content-3.2}

\section{Aptartų priklausomybių valdymo sistemų palygimas}

\input{\SRCPATH/2-content/content-4.1}

\input{\SRCPATH/2-content/content-4.2}

\input{\SRCPATH/2-content/content-4.3}

\input{\SRCPATH/2-content/content-4.4}